祖記用沙利激活阿朗

C.朗拿度

在艾歷尼（M.Allegri）離開之後，儘管C.朗拿度（C.Ronaldo）未能等來自己心儀的安察洛堤（C.Ancelotti）、施丹（Z.Zidane），不過沙利出任祖雲達斯教練的結果，相信對葡萄牙巨星來說不算糟糕。與相對講求穩定，甚至有些保守的艾歷尼明顯不同，注重進攻的沙利（M.Sarri）顯然更適合C.朗拿度的發揮。意大利戰術出名教頭在車路士主打433的陣型，在複製到祖雲達斯之後，有望讓C.朗拿度迎來進攻端新的爆發。再一次衝擊歐洲金靴？或許就是C.朗拿度的新目標。

[擅長進攻的沙利：他曾經3次讓隊內攻擊手迎來大爆發]

從祖雲達斯管理層讓艾歷尼離開開始，我們其實就能看出祖雲達斯高層對於球隊變革的渴望。在艾歷尼麾下，祖雲達斯的踢法有些過於保守，導致球隊在進攻端的效率不高，進攻的表現難以讓人滿意。更多的時候，球隊被打上防守的標籤，這一點在C.朗拿度入隊之後，他會感受到自己缺乏隊友足夠的支持。

從艾歷尼執教的5個賽季來看，祖雲達斯即便5年全部贏得意甲冠軍，但是球隊的入球數居然只有一次超過80個，有3個賽季場均入球數少於2個。這對於有著聯賽統治力優勢的祖雲達斯來說，比賽內容的確是來得難看和平淡了一些。

與艾歷尼不一樣，儘管同樣是意大利教練，但是沙利的血液中卻流淌著進攻的DNA。沙利被冠以「意大利哥迪奧拿」的稱呼，也不是沒有道理。在他的執教生涯中，曾經給多名攻擊手，帶來過自己職業生涯的巔峰。

在2015年的時候，執教拿玻里的沙利，成功幫助希古恩（G.Higuain）以36球的神奇數據，打破了意甲歷史入球紀錄。隨後的2016年，在失去希古恩之後，沙利又讓梅頓斯出現在偽九的位置，後者貢獻出了一份28個聯賽入球、9次助攻，以及5個歐聯入球的完美答卷。

執教英超期間，沙利麾下的車路士在拿到聯賽前四的基礎上，贏得了歐霸盃的冠軍。作為球隊的攻擊核心，夏薩特完成了一個漂亮的賽季。21球17次助攻。這不僅僅是夏薩特個人的一個新巔峰，也讓車路士在他合約僅有1年的情況下，可以讓皇馬拿出1.3億歐元（其中3000萬是浮動），才將比利時天才帶走。

在這3個成功例子之後，C.朗拿度顯然有望成為第4名數據大爆發的進攻核心，向著歐洲金靴再一次發起衝擊。

[崇尚進攻的沙利：即便是防守人也能打出進攻效果]

在2018-19賽季里，祖雲達斯主要使用的陣型包括了352和442兩種。不過有一點不變的地方，在於祖雲達斯的中場總是保證「三防守中場」的配置。即便是442陣型下，球隊也會在中場安排3個中中場類型的球員。

從模擬戰術板上可以看到，祖雲達斯的這個352陣型，本質上使用的卻是5名後衛+3名防守中場。如果使用戴巴拿為前鋒，就會出現C.朗拿度在鋒線無人掩護的情況。如果使用文素基治為中鋒，C.朗拿度得到了鋒線隊友的支持和幫助，但是中場的推進存在問題，使得葡萄牙巨星不得不更多回撤拿球來組織進攻。

因為中路缺乏創造力和推進能力，祖雲達斯在比賽中，一度過分依賴於傳中進攻。禁區內又往往只有C.朗拿度一個搶點人，在對手的嚴密防守下，儘管他也能利用個人能力完成入球，但終究不可能反複成功。

對於沙利來說，他最大的特點就是即便是一名防守球員，他也能讓他在比賽中打出進攻的效果。在上季英超首輪比賽中，當時車路士3-0大勝哈特斯菲爾德。簡迪（Kante）在比賽中，在安排在中中場的位置上，並且多次參與進攻。他在那場比賽裡，一共接到了來自於隊友的55次傳球，隨後又為隊友送出了47次傳球。以簡迪的技術特點，參與了球隊102次的傳接球，可以說就是沙利的一個特殊之處。

在那場比賽中，簡迪甚至還完成一個入球。當時簡迪在中鋒莫拉達 （A.Morata）的身側後上，後點破門得分。在沙利麾下，簡迪攻入了職業生涯裡賽季最多的入球，也充分說明了這名教練對於進攻的渴望。

[沙利新賽季變陣433：在進攻端給予C.朗拿度更多的幫助]

新賽季的祖雲達斯，可能會重新啟用433陣型。相比於之前，沙利的433更加重視進攻。中中場的後上，勢必將會讓C.朗拿度得到更多隊友的掩護，從而打出更好的衝擊效果。

可以預見的是，如果祖雲達斯能夠用免簽的方式得到拉比奧特（A.Rabiot）的話，球隊將會擁有2名後上能力很強的中中場。另外一方面，C.朗拿度和文素基治（M.Mandzukic）都可以出任邊路和中路，在比賽中隨時換位。在邊路的位置，增加一個翼鋒（就如車路士的韋利安 Willian），應該也會是沙利的選擇。這樣一來，球隊在進攻端的寬度利用和空間，將會大大增加。

從這一次的進攻中可以看到，沙利的球隊注重後插上的接應和橫向的傳遞。簡迪接應莫拉達的做球，殺入禁區破門的戰術，無論是C.朗拿度回撤後後上，利用藍斯或者拉比奧特做牆，還是C.朗拿度中路做球讓中場隊友後上破門，都是可能被複製的套路。

對於C.朗拿度來說，2018-19賽季是他過去11年以來，入球最少的一個賽季。在沙利麾下，C.朗拿度能夠像希古恩、梅頓斯、夏薩特一樣迎來一個數據的爆發嗎？顯然祖雲達斯的高層，對此是充滿了信心。

[篇尾語]

對於沙利來說，能夠重回意大利執教，是他再一次證明自己的好機會。在拿玻里期間，他其實打出了很高的水準。來到英超這樣一個陌生的環境，沙利受困於多個方面，沒能完全展現出自己的進攻特點。此次在擁有C.朗拿度這樣的進攻大殺器下，一名擅長進攻的教練能夠打出什麼樣的高度呢？這的確是非常讓人期待。

（直播吧）

35歲，c狼會唔會迴光返照

意大利哥迪奧拿個朵堅架？

西班牙沙利就聽過

激活？

激活c朗教練功能

果陣俾人鬧佢放到kante咁前搞到後面失波，依家反而吹奏防中都打到入波彈出彈入

沙利敗走英超喎

Fuck Sarri ball

世三爆發關佢咩事

一邊讚進攻
一邊彈防守
無衝突

結果論, 沙利第一季查實唔差, 人腳上本身就唔夠鏝同利黎, 而且都叫有杯入袋

上季祖記D波真係悶到訓著垃圾艾歷尼

最緊要係買佐真奴

祖記邊個係舒服哥

係比曼城中出姐

祖記d high tea 打法真係激死牙朗
係咁叫人上黎冇人上 個個收工mode

藍屍

後期c朗係咁屌人唔攻

利迷季初吹到車仔世界級